遞信辭職之後果個月真係好難捱

個個啲眼光唔同曬，當正你25仔咁樣
唉有排頂

我慘過你
我上司都係當我翹起佢咁
家陣走左工作證明都冇封

理得人
做得野耐對住D唔鐘意既同事已經係wfc~~~

呢啲上司真係好小氣
唔通真係以為會同佢打死一世工咩

點解會走個果係弱勢架
走個果通常係好惡架喎

好難架 個個你欠左佢咁既嘴臉

走既得一個，留係到既一大班 果個月圍都圍死你啦

唔gur邊個咪屌囉，都遞左信驚乜？

遞咗信無敵金身喎 同事話

係撚

你搞破壞，吊鳩成班，佢地吹你唔漲

交左信大撚曬 不知幾好

d人要做奴既一世都係奴，冇撚計

老細比唔到價 你走 好公平呀 ,10蚊一支水你買唔起 唔通同7仔呀姐吵話佢25仔 ?

LAST 大過BOSS
D野順利過比下手同埋做番自己野係BONUS

就黎遞信 好尷尬

辭左玩撚死佢啦

驚條春

咁撚冇用
我賠埋錢走拍下屎忽轉新工好爽

佢地葡萄姐

都唔明D人咩心態，同事走者係有好路數。祝福佢咪幾好。出黎做野講銀紙者，講感情，你對公司咁好感情，唔好收人工呀

未遞信 無心留係度發展 已經勁撚hea，惡過老細
一個月至少sick leave兩日 見工 之類
遞左信之後直頭無敵金身

千奇唔好請足一個月SL

但見到老細失望既眼神 又驚比同行唱呢
唉港奴格真係好撚犯賤

行頭窄係傳說黎姐

交等信已經係無敵
夠鐘大聲講收工
返放準時
上司指令唔啱你可以屌返佢轉頭話唔啱個守則
大撚把野玩啦

係

大公司就唔好玩咁大
細公司理撚得佢

佢留唔到人佢問題

之前返過份工
last day 同個臭西八婆炒大獲
幾撚爽

你應該年紀仲細，你有你生活，怕咩比人唱？唔好太睇人面口做人，無意思，你resign 左，你惡晒

一間公司最惡就係等quit果個

初出茅廬嘅時候的確係咁諗，話哂都做咗咁耐，無功都有努，好來好去有咩問題？
但係當有一日，你身邊嘅同事個個都唔信你，做乜都要通知佢地先，你做乜佢地都唔清意，last day仲大大聲屌批鬥你，否定你做嘅一切嘅時候，你就唔會咁諗。

遞咗信你先係老細喎
不過同事好嘅咪好嚟好去囉

仲有成個月
最尾一兩日先爆

第一份工就咁做既我係咪天才

我之前辭果份工唔洗一個月通知

點會咁呀？唔撈大撚哂喎。

我遇過嘅老闆冇咁老撚土。

我當時last day 一個月，好平靜，有時會比人潤下，大家知好黎好去，山水有相逢，樓主，你明呢個道理，咁你走時會無咁辛苦架啦

咁我都係間公司仆街我先做d野既

不如你唔舒服時，take 下sick leave, 有醫生紙既就ok，休息下，自己無咁辛苦

一交完信就成日頭暈唔舒服

我講既唔係專登架
咁大壓力，個心真係唔舒服，休息下好正常

日日遲大到瞓晒覺都得啦
炒魷仲有得賠錢添

遞信後的確係大哂 不過同事其實好好
好尷尬 唔知點咁
利申 就遞

上星期五放工前send左email resign
咁大個仔第一次轉工
而家每日都戰戰兢兢

辣殺

辭職都唔當面同老細講？

有得咁架咩

咁當然老細睇完email都會搵我傾下啦
email只係for record，等佢冇得話冇收過，唔可以delay我個1 month notice

無敵mode
中意射下波
唔中意又唔做野

各位巴打都講得岩既
遞左信的確大曬咁，又小野做好多，只係港奴心態過唔到自己果關
至於依個月，諗通左唯有交待好曬手尾同做好自己手上既野就算對得住公司了
始終唔會係到打死一世工，總有呢一日既

其實係公司同公司既人平時同你走時你點 ，你先對番佢點既姐，
我走時個d 前公司都ok,大家開開心心

份工唔閪咪好來好去
閪工閪同事無理由唔玩下話

做得衰都可以認叻，我諗個金身係用係人不犯你你不犯人，一個post釣出咁多mk仔

我講我係受害者
Last day玩野個個

師主
我同你講我嘅故仔
之前都諗住同啲同事好好
點個知走完連whatsapp都kick走你
我仲要睇住同我同期嘅人同時間俾人kick走
好多事出嚟打工
好快知咩叫知人口面

成日同你巴打前巴打後個啲多數都
總之擦老細鞋
唔鐘意同細或者同職位嘅人講閒話個啲
你預佢係閪面人

他朝君體也相同，大家好黎好去啦

做好自己野 忍下

有一日你再做高級啲，公司仲驚過你，主動補錢俾你走

我都係遞左信仲有個幾星期就走，但仲未同其他同事講
諗住諗走前幾日先同其他人講，順便交低啲野

要派散餅，我派散水餅，派埋最大粒個幾個

有邊個唔想自己辭職嘅時候，做得好好睇睇？
但係現實係，當你畀人地認為係廢物，要趕絕你時候，仲抱著「唔緊要，打份工，冇所謂。」嘅諗法，其實好硬膠 。
既然人地都唔想留你，而你又唔想再見，做乜要咁好好對待你嘅工作？反正到時，你做嘅所謂野，除左否定，只有否定。
雖然可以說自已做得唔夠好，但係人地一早判你死刑，做乜都冇用。

派散水餅都要睇班人受唔受。
我之前做個間公司，離職嘅同事，買嘅散水餅，好多都冇食。

我d 同事好比面，個個都食

巴打語氣好灰咁喎

辭咗職就重新開始去第二度努力過啦

啱啱做野On9 仔想問
你地quit 到底真係遞封實質辭職信，定係同老細講完send email 咁

但佢講得岩
我都試過

辭職信

樓主on9 ，走根本大哂，
連老細都驚左你，怕你玩野

奴性 完

金身3秒 之後咪食哂D 大技

遞左信佢仲成日兇我
好彩我都唔係戇鳩
利申 細公司 d人貼撚服服咁

最後個一兩日係既

以前份工成日ot，當遞果一刻個心係輕鬆晒，時時我係未搵到另一份，完全係走咗先算，之後日日準時收理撚得佢

走果下有冇講大話
話自己出國進修呀，外國親戚有事要去照顧佢半年次類果啲⋯

自身經歷 辭工最輕鬆

其實我已經搵到份工，雖然前途麻麻，但係人工好過之前少少，算係可以見得人。
不過個段經歷真係難忘，到而家仲係揮之不去。
其實之前份工做咗一段長時間，見識唔少同事嘅陰暗面，當時都係諗住事不關己，已不努心，認為做好自己就無問題，人地做到畀人炒或者辭職係佢地嘅問題，但係現實上唔係呢回事。
當你有一天，你係一個人人都視你係眼中釘嘅死剩種嘅時候，你就會明白係乜嘢感受，真係好難頂。

老細驚咗你唔代表你直屬上司以及同事會驚咗你，始終你見佢地多過見老細。
若然佢地好想你走嘅，分分鐘玩鑊甘嘅都仲得。

算啦，都過咗去啦

我都見過唔少撚樣同事

D仆街同事ge出現係會令人成長 同 令人更加珍視d好同事

遞咗仲驚乜撚，玩死佢地拍下pat pat行咗去留返佢地執屎都仲得

直接畀信，仲要交畀老細或者經理，唔係交畀直屬上司。

又小氣又仆街添
明明佢係上司又唔想學同教人，臨走仲叫人留低天書，等佢自己唔洗學唔洗教
我教既人走哂，家陣仲叫我夜晚返去同佢講d野係點做

好黎好去，靜靜地等時間過，無聊周圍屌人搞臭自己個名

緊係實書啦

金身黎架wo屌
咁都唔好好利用？

番工遲到
平時唔駛做係常識吧?

呢d時候先正

無人理，行行企企收full pay

利申 岩岩轉左工

唔好諗到咁負面，同事可能見慣見熟，冇左邊個唔得

未遞信，但係自從上星期屌柒老細之後，有傳我會quit，個個都驚撚左我，唔敢比野我做，老細又未撚炒我，等到佢忍無可忍炒我，又可以補錢比我

sl是常識吧

有咩可以玩你

杯鳩你唔同你食飯當玩左呀
定係去廁所個陣搵尿射你

轉過幾次工，通常遞完信，成個人鬆晒，餘下日子無壓力工作，啲老細通常都好聲好氣驚你臨走玩野，仲要靠你 handover。自己就拿拿淋執埋自己啲手尾，等新人到 handover 埋 就好黎好去咁離開，我反面遞完信之後做野仲積極左

我都係

早兩日遞信 最難頂係要交低d野俾其他人
唔知要教幾多次先識 怕忍唔住開口屌柒佢

最撚煩係日日留你

last day 都仲要跟project

呢d先叫態度

遞左信就無撚敵架啦
理得佢

裸辭

唔X理

上一份工細鋪頭 基本每日只可比一個人放假
試過屋企白事要請假
因為之前同事要調假我都例應承
同事當還假又好咩都好 都好樂意讓比我
店長排左假比我但比左好多說話我聽
大概係話白事唔係大晒 唔好咁樣霸左日假搞到人地冇得放
我嬲到講左句「哦唔會啦 我除左老母外死得嘅直系親屬都死晒架啦」
店長唔敢出聲但黑晒面

都我搵到路數辭工
店長又比說話我聽 仲話出左去唔會有佢地咁好福利
我心諗一個月6日假 14k shift 病假要扣錢 有幾好呀
我應佢「哇轉左工之後 我啲直系親屬番生死過都唔驚冇白事假啦」

辭職唔會俾人知
有啲仆街周圍講，同舊同事聚餐見佢自己一個食
俾我地笑鳩佢，做天文台做得咁爽
Last day個日遲兩個鐘返，準時收工
其實衰啲拎埋SL扣埋大假早走早著仲好

辭多幾份工你會睇得開的了

人地做初一 你咪做十五

未過試用期無得扣大假

呢d先叫態度
我覺得自己做得唔夠盡

倒數17日
日日等收工
冇人理我 好得閒

舊公司有條撚樣劈左炮仲日日ot兩粒鐘
佢話係責任感
Btw 垃圾細公司

大撚把野可以玩，例如臨收工熄咗電腦出門口叫你返入嚟OT

你唔係咁on9 走去繼續ot 下嘛

無敵狀態都難捱？除左犯法野，你都已經可以為所欲為

唔係發生係我身上，係我個朋友老細咁仆街，我只係想講有好撚多野可以玩你

仲有特登按排有啲咩維修星期日晨早開工，中間落場，夜晚再開工，所以唔好話無野玩

鬥爛囉屌
不過認同要最後先玩
其實一個月好長
Last week就差唔多

然後你又去開工？

我朋友冇時要幫老細沖咖啡

都話唔係我，只係發生係我朋友身上

老實佢咁樣玩我都玩到啦
告勞工處人工果D出唔齊
再告海關懷疑盜版軟件
然後告老廉懷疑貪污
佢講野差D再去警察備案恐嚇
你女仔佢男仔告埋平機會

之後自己郁D射波
D嘢氹住做
誤開郵件

老細恰打工仔唔敢聲咋嘛
你要鬥爛一定有得玩

係，鬥爛實多野玩

老細即刻剷走左個common drive，好彩一早backup哂
日日唔使做野，做完 news cut，九點半上YouTube睇戲睇到五點半

好認同 上面講
既然人地都唔想留你 又覺得你冇料到
真係唔洗俾面 遞信之後就係大撚哂

因為你係人眼中 可有可無 何必仲講咩好來好去

搵到工，但未簽contract 驚驚地
而家仲有呀頭留緊我，講到之後前景好好咁，但始終唔係自己中意果範

你真係on9

入番去Ot囉

好來好去咪棧你晒多舊錢買散水餅
最撚好就佢以為你lastday個日就請sl

之前份工交左左之後最後個月連踩12日唔撚俾假我 每日10個鐘up仲要係企

好彩同d同事係fd

一般office工
佢驚過你啦，del share folder,亂send email , 告佢用老番

大公司既，佢又一定唔會玩你

編更既工佢係更表玩你
大不了未射波

最盡都係更表玩野

不過又可以射波

同埋勞工例好似有連續上班日數上限

七日要俾你休一日
例如第一個禮拜你休第一日再返六日，第二個禮拜先返六日再放一日，中間就會連續十二日。

on9

你咪重on9！last day 都仲要跟project！

sl唔通佢又吹得你（個朋友）漲咩

唔好留
始終上司心入面都有條刺
有機會就會想揾人代替你
同事都會覺得你玩嘢扭計博加人工
之後關係變差
就算你一開始關係好都變唔好

好簡單咁諗
你係阿頭
突然間有個做左幾年話走實麻煩架
咁咪求其畫大餅話有好路數搏你唔走住囉
之後請到人可以接你班咪踢你走囉
至於好路數收皮啦
我唔升自己馬房D人？
你扭計就有得升咪做壞規矩

留名學野

食屎啦
手尾留哂畀人跟

職場嫩B

唔關事，我第一份工辭職嗰時都識玩野

fresh grad 先會忌三忌四
辭職果個根本最惡

我最近都辭咗職，個區經理玩野調我舖
可以點做？

根本出黎做野之前應該點都去返下pt

我個朋友又係咁
臨走比人調舖

我個fd話佢resign之後 佢個平時好鬼鐘意無理取鬧既癲老闆完全唔敢惹佢 個老闆一句野都唔敢同佢講喎

我以前公司好好，仲同我farewell
正常都唔應該阻人發達既

辭職最惡喎
日日遲到早走都得
老闆要你OT? Sorry 約左人
叫你交嘢？sorry 唔識做
Sorry 好撚蠢，sorry 學唔識

比左信之後，佢問我你會唔會返工。 我答佢你達到我要求我咪返，驚死我又射佢波， 果排開會用張cv黎兇我，諗住我唔敢再射，我答佢份工我做得一年張cv我要吾要都冇所謂[l我之前d工cv夠曬用 利申 花紅又出埋 工打個電話有工選返吾返 倒數15日中。。。

唔返。。。。

之前個份 同期有兩個走
遞完信第二日即出email話有花紅
最尾加句PS：已遞辭職信者沒有花紅。

同事就上個月辭職，佢line manager 嬲撚左佢兩個禮拜
話明明放大假前冇提過會辭，一放完返黎就遞信係咩意思
搞到呢個月成team人日日尷尷尬尬咁做野

唔可以唔出工作証明架wor

正常

遞左信先放大假咪仲鳩狗

最後點？照聽佢講？

有d公司唔比遞左信AL

大家好來好去咪算

做乜鳩
邊有人遞信前會預告

lm學野

遞信後鳩做會唔會俾人炒埋

邊間公司比cv你咁搞笑

好像係勞工法例？

我上個星期遞左信, d 同事有野要幫手都陣係話, 你都唔做啦, 唔駛搞
依家日日返工例遲半個鍾, 又扮出去見客三點就收工, 但係老闆依家見到我就望都唔望 , 仲要放風話我仆街, 拎完bonus 就走, 心諗屌你bonus係因為上年我有做到野依家拎返回報咋wo, 駛唔駛幫你打死一世工呀

之前打過去勞工處, 佢係有權唔出比你, 但如果你真係需要證明, 就可以叫行政署去要求果間公司出返, 但係等幾耐就唔知

奴性重

下星期走 好努力工作中

戇鳩

我嗰陣喺澳洲做嘢，其實都諗住唔do，封辭職信放喺袋都一排。喺我仲考慮緊幾時俾嗰陣，條8婆上司為咗啲無9謂謂嘅嘢窒9我。佢一返埋位我就喺個袋到攞封信出嚟寫返個日期，然後叫佢入一入會議室同佢講我家下唔do。之後我本來有大假批咗，放完返嚟再返多2星期。點知我個部門經理應該想諗縮數，叫我不如由假期開始就唔洗再返。我走去同hr講，嗱我俾足一個月notice, 係你哋叫我早撇，唔該賠多2星期人工嚟，最後我就帶住outstanding 嘅大假人工加嗰2星期(加埋有個幾月 )，輕輕鬆鬆咁裸辭

d例哂氣
佢補返假錢俾你，大部分人都懶得投訴

幫老細諗埋個d真係好戇鳩

食埋中午飯就遞信～～～

咪係
你唔比工作證明，咪唔好做囉

信已遞
冇咩分別 唯有分別係自己心態

玩到咁大件事？

呢樣係傾既，你唔要錢都ok既

你都覺得佢 之後我去hr問。 hr話佢低能

咁係因為當時，同我做嘢嗰一批人，絕大部分都走哂(走剩我一個)，而經理係當時請我嗰個，封信唔交畀佢，仲可以交畀邊個？(當時嘅直屬上司以及同事係另一批人，唔使講一定唔使對我客氣。)
同意樓上，要玩嘢嘅，點都可以玩，既然你都唔做，我都唔使咁客氣，趁你仲喺度做嘢嘅時候儘情攤牌，最好唔好食回頭草(如果老闆叫你返除外)。
通常，返工返到想辭職，除咗係自己問題之外，多數都係同上司或同事意見不合，若然將封辭職信交畀你上司，而上司同你有過節嘅話，佢可以唔批你辭職，咁做等於冇用。

點解老闆叫你就要食回頭草

可能我講得唔好，
我係指你自己唔辭工一段時間，老闆叫你返翻份工。
同你辭工之後，你求老闆畀你返完全唔同。

好多老闆係會咁諗
打工仔就梗係拎埋年尾份糧先嗌走架啦

幫全部電腦update win 10 會唔會犯法

理撚等佢
一個月後拜鳩拜

可以唔批？

但正常都係比直屬上司?
我果陣都係俾直屬上司, 跟住佢再同大老細/HR講
辭職可以唔批架咩, 最多都係賠錢咋

辭職係通知，唔需要佢批

第一聽辭職要等人批

要批既話就唔會叫「通知期」啦

辭職要批乜野玩法

新工已返

已辭 休息一星期番新工

好爽果種心情

一陣比信

日日玩facebook都難

上份工辭左老細仲比野我做, 老細成日追問我個 task 點, 我答左佢成個月"睇緊"

辭左職就慢慢做

日日番去一個一個屌佢地老母 之後落樓食tea 等收工

日日番去禁電話，訓下

倒數14日

我份工一辭職就唔會有新task做，因為涉及機密野

負責hr果個請左假

真名上高登？

馬會操盤？

會唔會買散水餅？

我會

最好炒鳩埋，等佢賠

一定會~ 但唔會請黑我憎果啲人食~

唔覺
我果個月日日笑到4萬咁口

根本無做過~

舊公司當我袋底黎
我過黎呢度升3格加人工
人地又肯俾機會我上
兩個世界

怕下份工hr查到

通常唔係啲大粒位都唔會查

等hr聽日返比信

但番左兩個月 又買唔買好

2個月唔洗買喇

唔買應該無人會話你~ 就算話你, 你都唔知喇~

緊係唔買